湯家驊及譚耀宗認為中央機構言論並非干預特區事務

14.04.2020 09:28
港澳辦和中聯辦昨日發稿，強烈譴責主持立法會內委會主席選舉的郭榮鏗，以及部份反對派議員「拉布」，質疑有違宣誓誓言，構成「公職人員行爲失當」。行政會議成員湯家驊認為，港澳辦做法無違反基本法22條，中央各部門「不得干預」特區政府依法自行管理的事務的條文，因為現時是非常時期，中央機構需要用非常手段處理。他認為只要港澳辦的批評不影響香港決策，中央部門提出意見可以理解，而作出評論亦不算是干預。他又認為議員誓詞包括擁護基本法，若果議員阻礙立法會立法的功能，有機會構成違反誓言，亦可能構成刑事罪行，律政司要小心考慮是否作出檢控。

全國人大常委譚耀宗同意，中央架構今次做法並非干預，又批評郭榮鏗利用身份濫權，港澳辦作為主管港澳工作的中央架構，有資格發聲。他呼籲泛民「收手」，又稱若果證據確鑿，行政機關有需要考慮是否需要取消相關議員資格，而議事規則委員會亦要考慮，是否需要修改議事規則，阻止不合理議會行為。至於是否要控告相關議員「公職人員行爲失當」，譚耀宗認為要留給律政司決定。

當人白痴定當人盲

共匪：叫洗橫手，唔係干預

點會係干預？ 係控制特區政府，立法會投票時都要問 - 問左西環要投咩票未

湯生真光榮 同譚耀宗擺埋同一堆

行政會議成員湯家驊認為，港澳辦做法無違反基本法22條，中央各部門「不得干預」特區政府依法自行管理的事務的條文，因為現時是非常時期，中央機構需要用非常手段處理

原來非常時期就可以唔駛理基本法

比埋意見選林鄭月娥連任吖笨

中央部門提出意見可以理解，而作出評論亦不算是干預。

美國講句意見評論中國口交部又話人「干預中國內政」?

成日口口聲聲話人不了解唔遵守基本法 其實正正就係建制支共呢班人

湯11你咁既邏輯究竟點做律師架
一時就話非常時期，非常手段
一時就話冇干預

咁究竟係非常手段定係冇事發生呀？
媽 我好亂呀

(唔怪得你奶咁耐都冇收穫啦)

唔怪得11哥搞細路女都唔算衰11

嘩屌 唔好話政府新聞處言論唔代表政府？

奶到咁行

無錢收又要奶咁盡
唔識計數呀十一哥

咁都唔算干預的話 點先算係干預
仲有乜撚嘢非常時期用非常手段
你次次都用非常時期作為藉口 咁唔洗法律喇

竊國不能算偷

十一哥淚灑

喺十一哥嘅世界 非常時刻可以唔駛理《刑事罪行條例》第124條「與年齡在16歲以下的女童性交罪」

"因為現時是非常時期，中央機構需要用非常手段處理。他認為只要港澳辦的批評不影響香港決策，中央部門提出意見可以理解，而作出評論亦不算是干預"

11哥咩邏輯黎架, 即係話只要中共覺得/幻想係"非常時期", 剎晒香港人都ok (非常時期, 用非常手段處理)

非常緊火，特事特辦

成句野零邏輯咁即係個非常手段有冇干預

佢非常緊火嘅時候 都可以唔理法律的

講白d就係共匪係有干預，但就係唔撚理基本法

香港人認為係喎

講資格咁雜種都有資格管治香港啦

咁嘅logic的話
大家一齊評論中共，又何來干涉中國內政呢？